\solutionSection
\begin{enumerate}
    \item При росте карбонатного скелета происходит следующая реакция:
    $$H_2O+CO_2+CaCO_3 \leftrightarrow Ca(HCO_3)_2.$$ Соответственно расти он может, только когда равновесие 
    сдвинуто влево, в сторону осаждения $CaCO_3$. Чем холоднее вода, тем лучше в ней растворяются газы, в 
    том числе и $CO_2$, в результате чего равновесие сдвигается вправо, в сторону растворения. Приблизительно 
    при температуре 20$^{\circ}$С равновесие сдвигается в сторону растворения настолько, что скелет не нарастает. 
    \textit{(10~баллов)}
    \item В их клетках живут симбиотические простейшие (водоросли, диномонады~– тоже правильно), способные 
    фотосинтезировать и имеющие зеленый цвет. \textit{(4~балла)} Кораллы получают часть продуктов фотосинтеза 
    (которыми водоросли «оплачивают») свое проживание \textit{(3~балла)}. Водоросли изымают из тканей коралла 
    часть $CO_2$, в результате чего равновесие, описанное в вопросе (пункте 1) смещается в сторону нерастворимого 
    карбоната $Са$ и коралл может расти. \textit{(3~балла)}.
    \end{enumerate}
